{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_033662",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "null",
        "source_url": "'https://trippose.com/culture/hahoe-mask-museum",
        "collectedDate": "2023-10-04",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "河回洞 仮面博物館"
    },
    "text": "河回洞 仮面博物館\\n\n慶尚北道 安東市 豊川面 河回里 287番地 )\\n\n安東の有名な観光地であり、1999年にイギリスのエリザベス女王が生活した場所としても有名な安東河回民俗村の入口に、1995年9月に開館した仮面の博物館です。重要無形文化財第69号である河回仮面制作芸能保有者である金東表館長が建てたものです。 河回仮面は、韓国唯一の国宝として指定されています。河回村で行われていた「河回別神グッ仮面劇」の時に使用されていた仮面で、もともとは人間の仮面12個と動物の仮面2個がありましたが、人間の仮面3つが紛失してしまい、現在は11個が保存されています。河回仮面の正確な制作年代は明らかになっていませんが、11～12世紀だと推測されています。この河回仮面が長い月日を越えて後世に残すことができた理由は、1年に1度開かれる河回別神グッの時だけ使用され、河回別神グッが終わるとすぐに集められ、1ヶ所に保管されてきたためです。また、普段は河回仮面に近づくことが禁じられていることも、河回仮面の保存に寄与したと推測することができます。河回仮面は、実際の人間の顔のように左右が非対称で、いくつかの仮面はあごが分離されていて、見る角度や動きによって多様な顔の表情が演出されます。 本物の河回仮面は、ソウルにある国立中央博物館にあり、河回洞仮面博物館(ハフェ・タルバンムルグァン)には、この博物館の館長である金東表氏が本物と同じように作った河回仮面を含む韓国の仮面19種300点、35カ国の外国の仮面500点は所蔵、展示されています。 またひょうたんや木、韓紙を利用して仮面を作る過程を順番に展示しているコーナーが備えられており、河回別神グッに登場する人物の蝋人形と様々な小道具も展示されています。一方、約300㎡規模の野外遊技場は、安東市で開催される有名な祝祭「国際仮面踊りフェスティバル」などの仮面踊り公演場として活用されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "河回仮面博物館はどこにありますか？",
            "answer": "河回仮面博物館は慶尚北道安東市豊川面河回里287番地にあります。"
        },
        {
            "question": "河回仮面は何のために使用されていましたか？",
            "answer": "河回仮面は河回別神グッ仮面劇の時に使用されていました。"
        },
        {
            "question": "河回仮面はいつ頃制作されたのですか？",
            "answer": "河回仮面の正確な制作年代は明らかになっていませんが、11〜12世紀だと推測されています。"
        },
        {
            "question": "河回仮面はどのような特徴を持っていますか？",
            "answer": "河回仮面は左右が非対称であり、いくつかの仮面は分離されたあごを持ち、角度や動きによって多様な顔の表情が演出されます。"
        },
        {
            "question": "河回洞仮面博物館にはどのような展示物がありますか？",
            "answer": "河回洞仮面博物館には、韓国の仮面19種300点、外国の仮面500点が展示されています。また、河回別神グッに登場する人物の蝋人形や様々な小道具も展示されています。"
        },
        {
            "question": "河回仮面はどこに本物がありますか？",
            "answer": "本物の河回仮面はソウルの国立中央博物館にあります。河回洞仮面博物館には、館長である金東表氏が作った河回仮面が展示されています。"
        },
        {
            "question": "河回仮面博物館近くには何がありますか？",
            "answer": "河回仮面博物館の入口は、安東河回民俗村の入口にあります。この民俗村は1999年にイギリスのエリザベス女王が生活した場所としても有名です。"
        },
        {
            "question": "河回仮面は重要文化財ですか？",
            "answer": "はい、河回仮面は重要無形文化財第69号として指定されています。"
        },
        {
            "question": "河回仮面はなぜ長い間保存されていたのですか？",
            "answer": "河回仮面は1年に1度開催される河回別神グッの時だけ使用され、終わるとすぐに集められて保管されてきたため、長い間保存されることができました。また、普段は河回仮面に近づくことが禁じられていることも保存に寄与したと推測されます。"
        },
        {
            "question": "河回仮面博物館の野外遊技場はどのように活用されていますか？",
            "answer": "河回仮面博物館の野外遊技場は、有名な祝祭「国際仮面踊りフェスティバル」などの仮面踊り公演場として活用されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 597,
        "QA": 567
    }
}